限速70km/h，相機位減到50-60km/h係有咩用意？

限70行50係咪會俾個好市民獎俾你？
定驚快相71都照影尻你？dup到50穩陣？

帶頭嗰個dup到50，成條龍都陪你dup到50，快線帶頭咁樣dup都見過，做乜膠擦？

影左你俾？
穩陣啲有咩問題，最多咪爬佢頭

作用：

1. 係話俾後面車知有📷，好收油啦，有錢都唔駛益政府

2. 串鳩黑警BBQ(如果係擺即時快相），話俾佢知我已經拆穿你個局，叫佢收皮啦屌佢老母，情況許可有時會打下死火燈+再響多4下安示意「屌你老母」

keep住行70唔得？
要dup到-20咁穩陣？
排隊去慢線dup啦

係人都知70全世界行50實有事發生

keep住行70唔得？

Dup 同慢慢減速兩回事
重Dup 當然唔好啦，慢慢減又無咩問題喎，係過相機嗰到慢一慢，後面又唔會中招，對大家都好

都係嗰句，點解唔keep住行70

2. 會比人拉

可能係發緊夢 / 根本唔知限幾多
所以先忽然dup

你架車個儀表板可能有誤差，條路有暗斜
到過快相位比人影相你幫我賠咩

70樓下行 50有咩問題

誤差你都up得出
會唔會誤差20呀？
咁減到65得唔撚得呀？
限速70，當你行70誤差+/-5，75都唔會影你啦on9

宜家誤差係-+3 所以74就影得

咁講，你相機位停車都冇問題

咁行69ok？

都係嗰句，你幫我俾咪得，有咩所謂
十秒八秒行慢少少有咩所謂，放鬆啲啦香港人

錶表誤差容許範圍係10%
你想認超速定認非法改裝？

好似打籃球ankle break咁
對手俾你fake走左
你要好淡淡然咁，慢慢瞄框起手射
向觀眾示意你大把空位大把時間
因為對手俾我fake到好廢

即係你唔會仲衝入去走籃架嘛

你一直都慢行梗冇問題
但係而家係講緊嗰啲冇事行100，有相機行50嘅濕鳩

因為相機同實速可能有誤差，廢事煩

相機例位收慢都濕鳩？ 係太多錢定太多分係手？

限70收到50唔係濕鳩係咩?

agree！

限70，實際速度73咁過都唔影你啦，何況個speedometer 顯示嘅速度係>=實際速度 （法例規定），洗唔洗收慢成十幾二十呀？
多車個陣，一兩條友冇啦啦咁收法，後面好易有traffic wave，跟住就塞車。

係咪講緊窩打老道九龍塘落橋？.？

快相誤差理論上係可以到+/-15%

行71會影相既咩

又blame the victim

入柴灣個枝
上山位
90衝上去 唔俾油會跌到70
70衝上去 跌到50
咁你博唔博

嗰度影50

見過鬼怕黑，穩陣啲有咩唔，唔鐘意咪爬頭

快相位梗咗嫁？
暗斜位行70放咗地炮你咪死鳩緊？
到時你會搵邊個幫你比呀？
好心唔好死撐啦
呢種駕駛態度你都係坐番公共交通工具好啲

咁你去慢線穩陣啦
有巴士陪你穩過泰山
唔好係快線中線減成20
香港人多車多阻住地球轉

過完相機就加㗎啦，
戇撚柒鳩，唔轉慢線你夠薑咪錫我屎忽囉柒頭

阻撚住地球轉
撘巴士啦仆街
俾人開高燈射唔好問點解

用意係唔肯定係咪70, 行50 一定無事

(南大嶼近塘福嗰個燈箱除外)

明明條路唔塞好順
就係你啲仆街滾雪球慢慢醞釀塞車

重點係行65左右已經100%冇事，冇必要減20

係你班on9 仔跟車太貼但又反應慢姐

on9
討論燈位減速
會推到我跟車太貼同反應慢
普遍連登仔邏輯謬誤

夠你班on9仔泊車要20手軚？

邊條例？

你唔跟得貼我減唔減根本對後車無影響

九唔撚撘八

IQ低，EQ低
咪撚揸車啦弱智

講緊成條龍呀on9仔
香港會唔會得我同你行同一條路呀？

能力越大先拖到龍

明顯講緊道德方面啦
講例你收到10km/h都得
問題係影響到成條龍

No. 上面講法例規定. 講返邊條先

低,但高過你先
咁你撘巴士啦弱智

都係唔會有影響

我明, speedometer -10 先係真實車速, 但唔係個個識嘅

Agger
宜家唔係唔比你收慢
但係要收到50就唔該死返去慢線啦
阻撚住晒

緊係要20手
安全啊嘛 撞左你賠啊

10架車9架都開心錶 自己部車都未摸清 緊係威威咁收50同你講安全

咁入黎伊個post我宜家教你
唔洗屌黎屌去

因為驚有誤差而收到50
聽完真係得啖笑
乜野錶有20誤差？

唔好理嗰位仁兄
法例係10%誤差

射啦撚樣，我1823你條柒頭呀

我鐘意安全你奈得我咩河
一，唔係得一條行車線
二，唔係全程50，就到先減速犯法
隊得到前車屎忽你就鎊水啦柒頭

夜晚冇乜車就冇影響姐。日頭最多咪兩三秒距離，留多啲又有車插入嚟。本身已經一串車，你一收後面一定要收，如果唔係會太近。好似呢條片咁： 跟住後面就慢車

渣車返/收工都當f1 formula咁趕撚住去死咩

做乜柒呀？
跟牌行都f1？

討論緊既影響係導致塞車
你假設跟車太貼已經離題
仲要假設隊尾？

fix cam usually has 5-10 km buffer.... no need to brake that much to be honest

快線撚 x 相機牌-20撚

agger not more

快線L 同中線L係咁
屯公入屯門條大斜路 d撚樣收到50－60 點解唔縮入慢線
屌呢班仆街老母
阻撚住地球轉

唔明咁多負皮比樓主做乜
限70 你減到50做乜
真係會比後車呠
屌樓主個啲有無揸車嫁

過燈位減速要幾耐
Cut入慢線再出返快線要幾耐
你屌完慢人哋已經加返速走撚咗啦
過完燈位無鏡無龜你鐘意揸幾快睇你自己本事

轉車站前條長命斜喎ching
講真我過深井已經唔會再快線cut 車
見到某d仲推車仔閃燈 果d真係浪費時間啦

快線撚+相機減二十撚
仲係到大條道理
惡撚到
就係呢班仆街醞釀塞車

你行65甚至60唔夠「明顯」，後面車有可能只係以為前面有限速L，照樣爬頭踩油就中晒計 。

70行50就夠晒明顯，一般整路工程、有事故先會呢個速度，大家自然乖乖跟住唔會踩大油。

利：唔會-20

死去慢線減？

呢d咪快線L囉
好撚憎d渣錢7 morning 果d車仔騎撚住快線
講真 我閃 你先識縮 已經夠柒嫁啦
我自己cut完我都會縮入慢中線啦
呢班人仲可以大條道理

痴撚線 70收到50都話冇問題嗰啲肯撚定係山路行30嘅拉龍撚

出奇地大把人都覺得冇野，都唔知有冇渣車定慢速撚黎

法例你定
無犯法下前車要減你奈佢咩何
1分鐘左右減速對車程影響有幾撚大
你條仆街自己攞嚟賤仲要話人悪，我一開始係話見過鬼怕黑，
衰過一次同一地點想搵陣啲我完全理解。
除非你渣車搵食/或者神經失常當自己參加緊F1，
如果唔係根本無必要緊張果少少時間，
咁撚唔舒服買個大喇叭喺車開咪屌呀笨柒

見到呢個po負評多過正評
唔怪得公路成日都塞車拉龍
定係負評果啲個個都考完牌未揸過車

利申 永遠牌+5咁過相機，有fd行關+10
咁多年都冇比影過
(新浪潭果支就真係要跟牌)

你一部車既影響就梗係唔大啦
但係後面幾十部車焗住陪你慢咪會塞車
你睇下老龍畢架山花園支相機出面成日串燒就知

揸車唔好淨係諗自己啦 比人隊屎忽就無謂

咁ching你又唔好自爆超速
我陣又有位俾人入
我地既假設係跟牌行，又唔阻人又唔犯法

跟牌又好 +5又好啦，就算開檔燒雞翼影到都唔計
何況固定相機位

拖到減10-20行果啲我就費事屌
始於法例上佢冇錯
但係要冒住比人隊屎忽既風險 為咩呢

好多慢速撚係反智嫁啦，驚到咁撚樣唔好渣車丫麻

你嗰次衰咗超幾多？如果限70你行70都俾人告好明顯係你錶板有問題。
一分鐘減速？你要用一分鐘行50嚟確認自己安全過咗白鴿籠？有冇咁on9呀你
其次，前車無故突然收慢係可以告不小心駕駛嘅。留意返，宜家topic係講緊突然收慢20公里，係就算留咗兩秒距離後車都要踩深brake嚟就返前車，所以影響到其他駕駛者。
唔係緊張嗰少少時間，而係要做個顧己及人嘅道路使用者，個個行緊70你話因為支白鴿籠收到50，第一架收到，後面嗰啲收唔到撞咗，你就可以拍拍籮由走。
成日串燒就係多得你呢啲慢就係安全嘅撚樣。

咁前車無犯法你可以點
開高燈射鳩佢就你唔啱，
隊佢屎忽都係你唔啱，
你都識話條路唔係你嘅唔好淨諗自己，
咁可以點？要求立法修例規管？
我自己渣咗近20年，歐美日加都有渣過，呢個問題以前有今日有聽日都會有，除咗接受理解仲可以點

冇錯
法例上你冇犯法
但你影響到其他道路使用者
條路唔係得一兩架車，香港道路長期都overload緊
會導致塞車
ching你見到人跟牌行，已經會當人參加緊F1？
當每一部車過相機都減二十，嗰度已經唔係少少時間
會導致塞車，而且繁忙時間疏通唔到情況會加劇，塞五分鐘至半個鐘不等

所以我只係想請你地:
1.過相機位唔好減二十咁多
2.如要減二十請移玉軚到慢線

謝謝！

慢線都咪撚減二十 要啲巴士大車同佢哋收仲on9

除左法律
要講埋道德架ching
如無必要點解要影響到其他人呢？
唔好用歐美日加比較香港啦ching
地少人多全世界都冇香港咁撚迫啦
所以咪開post討論下囉
改變下正確價值觀
教得一個得一個啦ching

最後果句真係難聽過粗口
咩都理解接受 你真係香港人最佳寫照

開口就老屎忽上身咩20年咩歐美日加
好威咩我夠揸過一堆國家啦係咪唔出得聲？

樓主依家咪開po 話比多啲人知可以跟返牌行
你又係度潑曬冷水起曬鋼咁
咁你咪咩都唔好做 咩都理解接受囉

上咩連登姐，論壇係有唔同意見架啦
你咪理解接受囉，仲可以點

岩啦，泥頭車收唔切，香港咪少個慢車撚囉

agger，唔合理要接受
奴隸思想

今次認同你

我引開戰架喎 專講啲好多人認同又有好多人唔認同嘅嘢

屌你老母我#61講咗句「唔係全程50」你就當撚我50撚
我意思係就算減速減到1分鐘維持50都唔會對車程好大影響，何況燈位前減
你明知多呢種人點解唔做定心理準備
你自己都知理虧先會剩係係度屌

你70衝落去嘅話真係恭喜你

同你講，真係除咗習慣無得搞，咁多年都係咁，你話道德禮儀香港/大陸都係無，法律唔嚴，駕駛者大哂，特別DC9，安全島斑馬線唔讓人，你可以點
留返淡氣暖下肚好過啦

如果原廠規格係+/-15%
咁根本唔可以用嚟檢控啦
我跟牌行100，你影到115
就算寬減3，都冇理由比你屈$320

咁你有咩實際方法改善到
我認為除非立法唔係就規管唔到，或者立立完法都未必所有人遵守，你有實際改善方法我一定接受

所以我好少行快線，由得班拉龍撚同心急撚係快線爭撚飽佢
我警告你班友唔好成撚日嫌前車慢就唔打燈cut入中線or慢線，我屌你班仆街以為自己cut得快，差d比佢地收皮

前面行咁撚慢，緊係有事啦憨鳩

無事就係女人揸車

嚟嚟去去都係得呢兩樣 ，自己都唔撚醒水

試下70+10咁過

你要屌我老餅都係咁話，講到聽就唔會到今時今日到係咁，
你今日屌我逆來順受，10年後你依然咁諗嘅話我故然無話可說，
但社會就係咁，人越大越多無奈

你文盲定弱智 一直都講緊突然收慢20係影響其他駕駛者，你就完全無視。
正正因為香港地少車多，一架車無啦啦收到50行200米，隨後嘅車都要因為佢而收，造成車龍，影響小路出大路，繼而塞車，甚至有意外發生。
明知多呢種人點解唔做心理準備，屌行出街就有機會俾人偷嘢，不如唔好出街？而點解唔係捉咗啲賊？

自己logic fail就話人淨係屌

就係你呢d仆街，手車唔得又成日揸快車：道路上限至少加多20-30公里，成撚日追尾撞，唔好害人啦。
對馬路情況無預判力、臨場反應慢、高估自己，搞到成撚日撞塞長龍。
阿叔我車齡近16，20歲前考到牌，未撚撞過、未揩花過，嫌慢就自己行路啦。

唔好賴個社會，唔好攞無奈同冇能力改變做借口，呢樣係你做人有問題，咁大個人都唔化就係你呢啲。
改變唔到唔代表要跟隨，係要懂得喺規矩下作出最好嘅選擇同決定。正如行70過70相機係唔會俾人影，而你收到50係叫杞人憂天。
逆來順受係講緊逆境要繼續捱落去，你宜家做緊嘅係叫故步自封，不思進取。

做乜撚嘢呀你，邊句話行多20幾30之後嘅嘢都係你FF出嚟
呀叔有思覺失調同燥狂就睇醫生啦。

你理撚得我姐，你咪抽頭行先囉

一星期揸5-6日，d仆街係快線揸快幾多點會唔撚知，炒得最多就係呢類人，無料無技術+推人，淨識直路畀油。

唔會有事啦，限50行60都唔影

拆哂啲相機位咪仲好囉 唔洗嘈

個個都減二十，後面拉曬龍，行七十嘅路拉到得返行四十幾，成條路嘅流量跌到得原先嘅65%（45/70 ）

仆街了
討論緊限速70km/h行70km/h 過相機位
可以會無端端多個超速假設
文盲開始多

唔該你行慢線中線
俾我在快線抽頭超車
謝謝

相機位要減速都垃圾黎
緊係行快線用中線車做單擋遮住個車牌
就算影左都唔會有事

你嫌人慢嘛，條氣唔順下次遇到我咪撞我囉
有排同你玩，錢無乜，預定20萬搵律師fd民事同你慢慢玩，當買股票輸左。

我就話應該到快相位比油爬佢頭 型比佢睇

呢條友痴撚線
同深水埗堆阿叔一尻樣
討論緊限速70km/h行70km/h 過相機位
無端端多個超速假設，再多個撞車假設，再多個打官司假設，仲要假設埋買股票輸左
覆你都覺得會俾你感染個腦智商

限速70km/h 行快線50km/h
唔嫌你慢？

下唔係 +-10% 咩
點會得 +-3 咁少，仲要唔係%

血的教訓真係3， 以前好似係5

呀仆街一直以為係 10%
80 行 88咁，屌以後做慢線撚算

樓豬：你影咗你事啦揸車一定要好快，起碼100

從來都只係假設緊限速70行70
冇假設過超速,THX

影響導致有條車龍有咩道德問題？
想知

屌你老母，你自己先logic fail呀撚樣，減速撚多定出街俾人偷嘢多呀，一個犯法一個非犯法你都拉撚埋嚟講邊撚柒個弱智呀柒碌

我就係七左

無必要而影響到人就有道德問題啦

在英語中，Moral是指那些傑出的人之間的意圖、決定和行動的區分，即是正確的還是不正確的及其相關的觀念準則[2]。道德可以是源自於特定哲學、宗教或文化的行為準則中衍生出來的一系列標准或原則，也可以源於一個人所相信的普遍價值[3]。道德是一種「非正式公共機制」，非正式即指無法律或權威能判定其正確與否，而公共機制指所有場合都能套用的準則[4]。

你咁撚把炮點撚樣令社會進步呀柒頭閪，上網開幾個post就改變到就唔會有咁撚多撚頭啦，法律就係咁，喺線內想點做係個人自由，甚至無人見到過界都大有人在，你自己會超速，我都會超速，但唔代表所有人都會超速，只要條友鐘意安全駕駛你有乜撚嘢權迫人哋跟你果套
你要記住，人哋都無迫你跟佢果套，大家上得街講尊重

的士路都dup 你就知唔快得

典型 slippery slope fallacy
仲學人講logic

個例子係比喻緊有問題就去作出過多嘅迴避你就淨係識見字解釋，執口水尾唔去思考吓。

開口埋口淨係識屌人老母，咁燥揸車慢啲都啱咪害人

食藥啦，講相機位減速拉撚到快線70行50
不過假設限70而行50咁又點？唔俾前車有突發情況？
你當條路係有限下速嘅高速公路
前車真係咁慢你跟喺後面開追導會定爬頭

就咁講個 critical thinking term 出嚟又乜supporting都唔講 又真係幾有point呀可？

“正正因為香港地少車多，一架車無啦啦收到50行200米，隨後嘅車都要因為佢而收，造成車龍，影響小路出大路，繼而塞車，甚至有意外發生。”

笑撚死人，揸慢少少就屌到爆post，仲要屌返人燥，你有禮貌同我傾我咪有禮貌同返你講囉，你點對人人點對你，咁先叫尊重，唔係自己點舒服就大哂要人人跟你果套，某程度上法律係幫助到規管到你呢種人

呢條友痴撚線
同深水埗堆阿叔一尻樣
討論緊限速70km/h行70km/h “過相機位”
無端端有個前車突發情況假設
從來冇話你犯法
只係討論緊你醞釀塞車
會阻到其他人既道德問題
冇錯我會爬頭
所以唔該你要減二十就請移玉軚去慢線俾我爬
謝謝

同你討論真係好費神
唔好FF咁撚多野啦

你自己topic寫50-60過燈位有咩用意咪話你知囉，點撚樣癡線呀癡線
前車有突發情況前到60-50有幾出奇呀
兩旁有準備過馬路嘅行人你減定唔減呀
有咩資格規範人哋果套

燈位？相機位？

Its okay to drive slow! as long you go back to the left most lane, jackass!

心諗
限速70相機位幾可有行人
原來互屌咁耐
燈位=相機位

咁唔鐘意咪揸盡油爬頭囉，唔撚敢就收嗲啦

係囉，記住我on9㗎，你話教得一個得一個，等緊你改變世界，
我返出去玩美股先，記住多啲推post改變世人啦

我次次70冇問題喎，未收過信，剛剛改左？之前係見過有人被影過嘅

睇住個正負皮比例就知道點解平時屯公塞到咁樣，成班戇鳩鳩

你個錶版顯示車速 一撚定 高過你實際車速，即係就算你錶寫70，實際你可能只係行緊60，甚至更低

汁(簡單易明版本):

所以首先就已經唔存在錶版唔準，跟牌行都影呢個問題

咁你可能話：差幾km/h差好少咋喎，唔使咁趕呀嘛？你要記住你作為頭車其實係決定左後車嘅最高速度。假設得一條線，你行70人哋最多只能夠行返70，你行50人哋只能夠跟你50。如果你去到相機前dup車，你後車（尤其係跟車太貼嗰啲）仲一定要dup得慢過你，最後成條車龍越嚟越慢，造成前面樓主講嗰個phantom traffic jam

不過好彩，大部分路都好少係得一條線嘅。所以你行慢線你鍾意幾慢都冇所謂，冇人理你，但你喺中快線做呢啲嘢真係博俾人屌，霸住中快線唔係爬頭都會抄㗎其實，一樣要罰錢，又唔見你地驚嘅？

仲有牌寫70行50叫安全d？照呢個邏輯行5仲安全啦，踩停架車咪最安全囉。唔理後車dup brake先最危險呀dllm，依家個個有車cam，你一下無端重dup人地就算撞左都隨時唔使賠足比你架，自己諗下啦，你想危險左又塞左，定安全左又快左呀？

總之一句講晒，跟返個車流，咪撚望住個錶版渣車啦好嘛？

終於有正常人出現

其實用導航有實時車速，大約知道差異。最大原因是啲人換鈴令到wheel size變左，我依家係highway踩油都費事，speed limit cruise control 算數

50相機好撚準
聽聞超1都影

其實會唔會係50真係易中好多，有d大落斜限50，可能你唔覺唔覺冇比油都去到錶版~60，最後影你54(51)，但體感已經好慢

大落斜keep 50係要落brake
唔俾油都會越行越快